[{"tweet": "Ein arabisch-j\u00fcdischer Dialekt, der neben anderen Sprachen vollkommen normal in der Region war.......glaub da klingeln bei einigen die Ohren ^^"}, {"tweet": "italiano  und deutsch.    Europa 1999  Voi  Criminali di guerra ,  assassini di bambini Picoli e  vecchie  donne  Malate  immobili, non Avet il dirito di  Accusare Persone piu innoncenti solo  per derubarle. il 98% delle Persone Patologicamente Malate  e  infastidito della verita, quindi cancella  i nostri Commenti su  You Tube:  La nostra Europa si  e  insinuata nel  C U L O  Americano  per generazioni, ed e per questo che Europa non puo essere Curata e Malata 1914.   ALBANO TERRORISTEN    ALBANO MERDA   ALBANO MUT:\r\n\r\n  Europa 1999 Sie Kriegsverbrecher, M\u00f6rder kleiner Kinder und alte Kranke Frauen, haben keine Recht, unschuldigere Menschen zu beschuldigen, nur um Sie unsere Kommentare auf You Tube: Unsere Europa hat sich seit Generationen in den  Amerikanische  Arsch  eingeschlichen, und deshalb kann Europa 1914--1941,,,1991,,,1999--2020---Nichtgecheilt werden. Unsere Europa ist  Krank  und  Kinderm\u00f6rder nur wegen Pl\u00fcnderung.    Nostra Europa e  Ladri e  Bugiardi  Malati.  Karla dell Ponte 1999.\r\n\r\nBesten Politiker der  Welt   1. V. Putin     2. Kim Jong Un     3. Sadam Huseyn    4. Moamer el Gaddafi.    Rest  die  Politiker  sind  die  gr\u00f6\u00dfte L\u00fcgner und  Betr\u00fcger  der Welt.   UNO 1999 Korrupte   Vereinte Nationen...  Kranke Europa.\r\n\r\nU n s e r e B\u00f6sartige  Europa::wir Sind  die  gr\u00f6\u00dfte Kriegsverbrecher L\u00fcgner und Betr\u00fcger der Welt..V I R U S  PENTAGON  C O R O N A  unsere  pathologisch unheilbar kranke Europa. 1914--2020 WARUM UNSERE KRANKE EUROPA UND AMERIKA BEL\u00dcGEN DIESER WELT VOLLER PATIENTEN NUR F\u00dcR RAUB und V\u00d6LKERMORD-AUSCHWITZ KOSOVA MENSCHEN RECHTE KRANKE EUROPA UND USA; WIR MENSCHEN M\u00d6GEN DIE RATEN NICHT DEN SIE SIND EINFACH WIDERLICH; UNS F\u00dcRCHTET ES VOR DEN MENSCHEN DIE SIND WIE DIE RATTEN; DEN SIE F\u00dcRCHTEN EINEN OFT HINTERS LICHT ,, SIND KRANK B\u00d6SE UND HINTERLISTIG UND W\u00dcHLEN IM SCHMUTZ UND IM DRECK. WIE DIE RATTEN (UNS) KOMMT EIN VERGLEICH IN DEN SINN, SIND DOCH NICHT ALLE MENSCHEN RATTEN. ES GIBT NOCH 10% gute. DIE KRANKE UNHEILBAREN PSYCHOPATHEN MENSCHEN IN EUROPA--SIND UNVERN\u00dcNFTIG IRRATIONAL UND EGOISTISCH. WEN MAN GUTES TUST, WERDE DICH DIE MENSCHEN EUROPAS SELBSTS\u00dcCHTIGE HINTEGEDANKEN ZU HABEN--TROTZDEM-TUE--SERBISCH--HUMAN--UND--GUTES...DIESE MENSCHEN HABEN KEINE EIGENE MEINUNG SIE H\u00d6REN AUF DAS WAS ANDERE IHNEN VORSPRECHEN, UND OHNE ZU WISSEN OB ES SICH BEI DEM GERADE UM DIE WAHRHEIT HANDELN REDEN SIE DAS HINTER HER WAS ANDERE IHNEN VOR GESPROCHEN HABEN. UND DASS MACHT EUROPA SIE NOCH SCHLIMMER ALS DIE KRANKE WELCHE MIT DEM B\u00d6SEN GEREDE ANGEFANGEN HABEN-ABER BEIDE DIE WELCHE MIT DEM B\u00d6SEN GESCHW\u00c4TZ ANFANGEN UND DIE WELCHE DIE GER\u00dcCHTE VERBREITET MACHT GRO\u00dfES FREUNDE \u00dcBER ANDERE MENSCHEN SCHLECHT ZU REDEN;;JA MEHR ALS FREUNDE SIE EMPFINDEN DABEI   P U R E S   G L \u00dc C K   MIT IHRER EINGESCHR\u00c4NKTEN DENKWEISE UND IHREN ANSTECKENDEN GEHIRNEN VERBREITEN SIE AUF OPFER DIE PROPAGANDA VON ADOLF-HITLER UND DR:JOSEF Demokratie GEBELLS ;; WAN SO FRAGEN WIR UNS ,, HABEN EUROPA MENSCHEN DAS LETZTE MAL IHRE GESUNDHEIT IN EINER NEUROPSYCHISCHES KLINIK UNTERSUCHEN LASSEN. WIR W\u00dcNSCHEN DISSEN MENSCHEN W\u00dcRDE HILFE IN ANSPRUCH NEHMEN,,,UND IHRE KRANKHEIT ZU HEILEN. DIE ENGL\u00c4NDER ;; USA ;; PORTUGAL ;; SPANIEN ;; UND DIE K........e UND ANDERE L\u00c4NDER HABEN VIEL ZERST\u00d6RUNGEN UND LEID IN FREMDEN L\u00c4NDER VERURSACHT;;NUR WEGEN PL\u00dcNDERUNG.\r\n\r\nDeutsch ,, Italiano ,,  hrvatski genocidni ,, - Wenn Sie zuf\u00e4llig gesund sind, werden Sie sich die ZDF-Info hystori--ansehen, die die gr\u00f6\u00dften L\u00fcgner, Betr\u00fcger und Kriegsverbrecher dieser Welt sind, nur um des Raubes willen. 1. Europa 2. Amerika.\r\n\r\n  Demokratie  Europa  1. Adolf Hitler  2. Dr. Sranjo Tu\u0111man Kroatien,   Dr. Josef Mengele  Auschwitz.   Propaganda  Europa  Dr.josef  Gebells .  Europa  ist   zur\u00fcck geblieben in Entwicklung.  FRAGEN: Wie lange und wie tief muss  unsere  kranke Europa   noch  kriechen  ins  Amerikanische  Arsch   zulecken und  schei\u00dfe  essen  als   Arzneimittel  f\u00fcr  kranke Europa Gehirne.\r\n\r\nSe ti capita di essere in buona salute, dai un'occhiata agli storici delle informazioni ZDF che sono i pi\u00f9 grandi bugiardi, truffatori e criminali di guerra del mondo solo per motivi di rapina. 1. Europa 2. America.\r\n\r\nBesten Politiker der  Welt   1. V. Putin     2. Kim Jong Un     3. Sadam Huseyn    4. Moamer el Gaddafi.    Rest  die  Politiker  sind  die  gr\u00f6\u00dfte L\u00fcgner und  Betr\u00fcger  der Welt.   UNO 1999 Korrupte   Vereinte Nationen...  Kranke Europa, UND ALBANO TERRORISTEN. Skender Meku."}, {"tweet": "Wunderbare Doku...die Luftaufnahmen, besonders zum Ende, h\u00e4tten vielleicht noch die Namen der gezeigten St\u00e4dte beinhalten k\u00f6nnen. Ansonsten ein Genu\u00df!"}, {"tweet": "Italien geht immer"}, {"tweet": "Italien ist eine abgefuckte Diktatur.  Wer will in so ein Faschiststenland? Zu viel Fernsehen hat die Italiener zu dummen Nichtdemokraten gemacht. Die guten Dinge der Italiener sind Geschichte."}, {"tweet": "Ich als geb\u00fcrtiger florentiner muss sagen dass das eine tolle dokureihe ist"}, {"tweet": "Das verr\u00fcckte ist, es gibt noch so unglaublich viel mehr in diesem sch\u00f6nen Land..."}, {"tweet": "lucca, siena, florenz.. muss man selber gesehen haben. toskana ist einfach wundersch\u00f6n."}, {"tweet": "Stadtstaaten waren ehemals islamische Emirate \ud83d\udc4d\ud83c\udffc"}, {"tweet": "Hallo liebes ARTE-Team,\nsehr sch\u00f6ne (kurz)Doku zu einem gro\u00dfen Thema europ\u00e4ischer Zeitgeschichte! Bitte mehr davon! \nEin herzliches Danke dazu bereits im Voraus!"}, {"tweet": "Ein wundersch\u00f6nes Meseum, vom S\u00fcdtirol bis Sizilien"}, {"tweet": "Da bekommt man glatt wieder Lust auf Assasin's Creed II.\nWieder eine tolle Doku. Freue mich bald wieder Italien besuchen zu gehen. Sofern wir noch einmal ohne Gesundheitliche Gefahren wieder reisen k\u00f6nnen. \n\nDanke Arte"}, {"tweet": "Tolle Sache, ich hatte mich fr\u00fcher gewundert, weshalb in Italien so wenige Million-Einwohner-St\u00e4dte gibt."}, {"tweet": "@melo dhama dann waere aber der Ruhrpott Deutschlands groesste Millionenstadt"}, {"tweet": "@r hWobei man in Italien oft auch von Metropolenst\u00e4dten spricht, wenn die gro\u00dfen St\u00e4dte eine Provinz (Bezirk) bilden. Die Metropolitanstadt Neapel hat bei einer \u00e4hnlichen Gr\u00f6\u00dfe wie Berlin 3 Millionen Einwohner."}, {"tweet": "@mauro nardos nein nur zwei,  Rom und Mailand \ud83e\udd17"}, {"tweet": "Naja es sind Vier, so wie in Deutschland..."}, {"tweet": "Welche Twintowers ?? LOL"}, {"tweet": "Italien ist ein lebendes Museum der Europ\u00e4ischen Geschichte\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\u2764"}, {"tweet": "Pizza !"}, {"tweet": "ich finde schade dass solch tolle Dokus mit kleinb\u00fcrgerlichen Kommentaren verankert sind.."}, {"tweet": "Tja was erwartest Du bei dem YouTube Klientel...?"}, {"tweet": "\ud83d\udc9a\ud83e\udd0d\u2764\ufe0f"}, {"tweet": "gibt wohl kaum ein land auf der welt was sch\u00f6ner als italien ist"}, {"tweet": "Sch\u00f6nheit liegt im Auge des Betrachters."}, {"tweet": "Mailand ist noch sch\u00f6ner! \ud83e\udd17"}, {"tweet": "Alle Mittelmeer L\u00e4nder sind die sch\u00f6nsten"}, {"tweet": "wunderschon!"}, {"tweet": "Am liebsten h\u00e4tte ich einen Dreier mit Arte und italienischen Stadtstaaten"}, {"tweet": "Ein Petkotretaliener w\u00e4re also das Resultat ^^"}, {"tweet": "Dachte ich auch!"}, {"tweet": "\u00dcber die besonders aggressive Stechm\u00fccken Population wird wieder nichts gesagt"}, {"tweet": "Liebes Team von Arte, k\u00f6nnte man eine solche Doku auch \u00fcber die St\u00e4dte Brabants und Flanderns, also Burgunds, machen?"}, {"tweet": "Nein"}, {"tweet": "Was kulturelle Sehensw\u00fcrdigkeiten angeht ist Italien in Europa absolut unschlagbar \ud83d\udc4d"}, {"tweet": "@Michel Naja, S\u00fcditalien ist ein schmaler Zipfel am Rande der europ\u00e4ischen Landkarte, das wird schon allein wegen der geographischen Lage und der Konkurrenz zur Poebene wirtschaftlich nie eine gro\u00dfe Chance haben. Daf\u00fcr finde ich es kulturell um einiges charmanter als Norditalien."}, {"tweet": "@lukasraz Wat f\u00fcr Versager was soll direkt so eine h\u00e4ssliche Aussage   kann wohl nur Neid sein"}, {"tweet": "@Matteo Nardella Fat Tony ist Italiener.. also"}, {"tweet": "@Matteo Nardella das Problem ist halt die Spaltung in Italien zwischen Nord und S\u00fcd. Der S\u00fcden wird ja selbst von den Norditalienern als korrupt und arm bezeichnet"}, {"tweet": "@Michel Jeder Land hat was ,was mir nur st\u00f6rt ist wen man Italien als Mafia Land bezeichnet , nur Schulden Land oder Faul zu sein, wir sind immer hin 3 Wirtschaft Europa und 7 der Welt und 3 zahler in Europa und kriegen weniger zur\u00fcck verstehst du weiss ich mein wenn man solche Komentare lie\u00dft?"}, {"tweet": "Ist es Zufall, dass der Stadtstaat Zwillinge als Stadtbegr\u00fcnder hat, welche von einer W\u00f6lfin ges\u00e4ugt w\u00fcrden? Oder hat dies mit den R\u00f6mern zu tun? Kann mir bitte jemand einen Hinweis geben?"}, {"tweet": "@F Z Braunschweig: im 9. Jahrhundert durch die  Br\u00fcder Bruno (Brunswik) und Dankward (Burg Dankwarderode) gegr\u00fcndet. Ob sie Zwillinge waren, wird nicht \u00fcberliefert."}, {"tweet": "@Maxi Rebholz Au\u00dfer Siena und Rom ist mir nichts bekannt..."}, {"tweet": "@F Z danke:-) gibt es noch mehr solcher \"M\u00e4rchen/Sagen \" in der Zwillinge eine Stadt gegr\u00fcndet haben. Oder ist das eine rein R\u00f6mische-italiensche Sage?"}, {"tweet": "Die Zwillinge Aschius und Senius sind die S\u00f6hne von Remus, der von seinem Bruder get\u00f6tet wurde, und diese sollen daraufhin in die N\u00e4he von Siena gefl\u00fcchtet sein und dort die Stadt gegr\u00fcndet haben. Ich vermute mal, dass sich der Romulus & Remus Mythos auf die beiden S\u00f6hne \u00fcbertragen hat."}, {"tweet": "Aufgrund der Sprachbarriere werde ich wohl nie Urlaub in Italien machen, aber die alten Stadtstaaten fand ich schon interessant, als ich als Kind \"Das g\u00fcldene Fa\u00df\" im Lustigen Taschenbuch las."}, {"tweet": "\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26"}, {"tweet": "sie werden dich nicht vermissen \ud83d\ude05"}, {"tweet": "man kann doch nicht nur dann in l\u00e4nder reisen, wenn man die sprache spricht xD"}, {"tweet": "was ist das f\u00fcr ein Grund du Sondersch\u00fcler"}, {"tweet": "In Italien sollte eigentlich \u00fcberall Deutsch erh\u00e4ltlich sein, v. a. im Norden (Venetien). Meine Familie und ich machen schon seit Jahren da Urlaub, und als meine Schwester und ich noch klein waren und kein Englisch konnten, sind meine Eltern auch mit Deutsch klargekommen, und das war vor 10 Jahren wohlgemerkt."}, {"tweet": "um welchen Ort handelt es sich, der als letzte Szene vor dem Abspann gezeigt wird?"}, {"tweet": "@ARTEde \u2764\ufe0f"}, {"tweet": "Es handelt sich um Palmanova."}, {"tweet": "@Claudio C daanke :)"}, {"tweet": "Palmanova"}, {"tweet": "Wundersch\u00f6n"}, {"tweet": "Als Assassin's Creed Veteran geht einem da das Herz auf haha. Home sweet home."}, {"tweet": "hahahhaa ach leute ;D"}, {"tweet": "Assassin's Creed 2 hat da auch mich gepr\u00e4gt. :D"}, {"tweet": "Bei den T\u00fcrmen hab ich nur gedacht: Hoffentlich ist unten ein strohhaufen f\u00fcr den todessprung \ud83d\ude02"}, {"tweet": "assassins creed 2 flashback"}, {"tweet": "\u00fcbertrieben ich hab die ganze zeit gedacht wo man hochklettern kann \ud83d\ude02"}, {"tweet": "1080p w\u00e4re halt schon auch mal geil im Jahr 2020."}, {"tweet": "@Frevler Da gab's also noch kein 1080p? Ok."}, {"tweet": "Die Doku ist aus 2016"}, {"tweet": "Dann kamen die Spanier und nahmen das gold"}, {"tweet": "@PLATIN nein esse gerade ein  mett br\u00f6tchen ,warum?"}, {"tweet": "@Peter Hacke bist du Hacke?"}, {"tweet": "Dann kamen die deutschen und zettelten zwei Weltkriege an und stahlen das Gold"}, {"tweet": "In Italien ist echt alles Alt"}, {"tweet": "Tja die Weltkrieg hat nicht viel zerst\u00f6rt wie in Deutschland..zum Gl\u00fcck"}, {"tweet": "@abra xas ja, Frankreich, ein Land das es hintersich hat"}, {"tweet": "in der Tat wurde Italien nicht komplett zest\u00f6rt. warst du schon mal in Spanien oder Frankreich? ich meine nicht Ballermann oder \u00e4hnliches \ud83d\ude0e"}, {"tweet": "traurig das nichts \u00fcber Mailand kommt :( wo die Aristrokaten verloren haben."}, {"tweet": "@swiss wizard wie bitte? Mailand ist seit immer ein wichtiger Bestandteil Italiens! Gr\u00fcsse von einer verblufften Mail\u00e4nderin"}, {"tweet": "Mailand oder Madrid , ist doch egal, Hauptsache Italien!"}, {"tweet": "Mailand war auch die Stadt die ohne Napoleon wohl den Schweizern geh\u00f6rt h\u00e4tte"}, {"tweet": "Kann mal bitte jemand Timestamps mit allen St\u00e4dten posten? Das w\u00e4r voll lieb!"}, {"tweet": "nein aber ich erkenne lucca, siena und florenz."}, {"tweet": "Eines muss man den Italienern lassen, im Bauwesen kann ich sagen sind das Sehr fleissige und genaue Leute."}, {"tweet": "@martin klein Doch, ich habe sehr viel mit Deutschen zu tun. Am Ende des Tages sind Klischees nie genau, wobei immer auch eine Brise Wahrheit darin enthalten ist. Wie gesagt, ich habe dich falsch verstanden, daher nochmal Sorry von meiner Seite!"}, {"tweet": "Deutsche wollen vieles Praktisch haben, kann sein das du Flei\u00df mit Quadraten verwechselst.\ud83d\udc4d"}, {"tweet": "@Giuseppe X wer sagt das die Deutschen fleissig und genau sind? Ich kann nur sagen das du nicht viel unter Deutschen bist oder warst. Deutsche sind nicht fleissig ganz im Gegenteil 80% sind faul und genau sind die nur wenn Man oder Frau von Arbeit weg wollen, oder ihr Kr\u00f6ten bunkern wollen das wars, die Welt erobern mit Deutschen Tugenden hat damals nicht funktioniert und wird in Zukunft nicht funktionieren."}, {"tweet": "@special manu \ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83d\ude02"}, {"tweet": "@martin klein sind alle nach deutschland \ud83c\udfc3\u200d\u2642\ufe0f"}, {"tweet": "La Zisa in Palermo hat mir echt gefallen. Ich frage mich manchmal, wie viel es verborgene arabische und islamische Sch\u00e4tze in ganzem S\u00fcdeuropa gibt?!  Der Name selbst gibt einen Aufschluss dar\u00fcber, wie stark die arabische Kultur damals in S\u00fcditalien war."}, {"tweet": "Eigentlich findet man \u00dcberbleibsel \u00fcberall dort, wo zuvor die Mauren bzw. die T\u00fcrken waren. In Portugal und Spanien findet man vereinzelt noch Maurenfestungen oder Pal\u00e4ste. Auch wenn in Spanien viel der Inquisition zum Opfer fiel."}, {"tweet": "eigentlich nur auf Sizilien"}, {"tweet": "Jey, die CDU will solches Qualit\u00e4tsfernsehen seit neuestem privatisieren. \nIch zweifle daran dass man solche dokus beim Privatfernsehen sehen kann."}, {"tweet": "@Anonymer Nutzer ist auch Geld"}, {"tweet": "@blacksun84 mach ich gerne, sind ja nur ca. 17 Euro im Monat."}, {"tweet": "Anonym zahlt halt gerne daf\u00fcr, dass Kleber und Will mehrere hunderttausend Euro im Jahr verdienen."}, {"tweet": "Wundersch\u00f6ne Aufnahmen und eine sehr interessante Doku! Vielen Dank Arte."}, {"tweet": "Danke arte, dass Ihr hier auf Youtube und auch im deutschen Fernsehen das Niveau hoch h\u00e4lt und meine Geb\u00fchren sinnvoll verwendet. Am liebsten w\u00fcrde ich 100% davon Euch zukommen lassen!"}, {"tweet": "@BsBsBock er ist nicht der teuerste der Welt mit 200\u20ac pro Person und pro Jahr..... vl in der Gesamtsumme was dort zusammen kommt ja...aber nicht f\u00fcr eine einzelne Person...in \u00d6sterreich zahlen wir bzw jeder der was eine Wohnung oder ein Haus auf seinen Namen laufen hat 57\u20ac alle zwei Monate."}, {"tweet": "@Anonymer Nutzer \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"tweet": "@BsBsBock der deutsche Rundfunk ist gleichzeitig aber auch der beste den es gibt. Mit Hollywood reifen Serien wie z.b. Babylon Berlin, der \u00dcberl\u00e4ufer etc."}, {"tweet": "@Emma Vorn was? Bitte schreib vern\u00fcnftige w\u00f6rter"}, {"tweet": "Hmm den@Anonymer Nutzer ich fr ne mmff da es es na aber v bbq wenn CCD Farr h ggf cf FC du es in der K\u00f6 orodmm l\u00e4sst ggf herrje yja"}, {"tweet": "Danke Arte."}, {"tweet": "hab jetzt lust auf urlaub in italien"}, {"tweet": "9:49 ist das der Professor ?"}, {"tweet": "Italien ist ein wundersch\u00f6nes Land!"}, {"tweet": "@D. Va Neid \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}, {"tweet": "@mauro nardos in den vororten von napoli ist es weniger sch\u00f6n"}, {"tweet": "Geht so. Sch\u00f6n ist was anderes aber das Wetter und die Natur ist Hammer."}, {"tweet": "@mauro nardos Ogni moneta ha 2 facce. La parte pi\u00f9 bella dell'Italia \u00e8 il bellissimo paesaggio. Il lato meno carino \u00e8 il sistema politico italiano."}, {"tweet": "@Youngtimer Factory cosa c\u2018entra la bellezza col fatto che \u00e8 poco sviluppata economicamente?"}, {"tweet": "wow :D Darauf hab ich immer gewartet"}]